港澳辦中聯辦的22條風波，說到底就是一場貽笑大方的鬧劇。

港澳辦中聯辦的22條風波，說到底就是一場貽笑大方的鬧劇。

其實大家都清楚明白，不論共產黨是否承認自己應受22條的規範，到頭來他也不會遵守任何規範，因為中共的作風就是只要規則法律不合它心意，那就把法規改掉，可以釋法，可以修法，最終把龍門搬到自己腳前半米，輕輕碰球入網，最後就能總結自己的所為合法合理、獲廣大民意支持。

所以他們今天就算願意演戲說，咱們中央尊重一國兩制，一定守《基本法》，你也應該知道，他們的潛台詞就是：《基本法》他媽的是甚麼？一國大於兩制，我偏管，你奈我何？

加速主義、擴張冒進、戰狼外交，小學生領導的國家就是這種水準。胡溫十年就是邪惡也在國際間演好一場踏實奮進的中國情懷老戲，當代的維尼熊打破任期限制急於稱帝已教人嘖嘖稱奇（契哥普京至少總統總理輪著做），外交部派出耿爽華春瑩這種超班馬，人家外交是朋友結交，他們外交是拼命嗌交，把美加英法德澳全部罵個遍，一邊自詡舉世強國，一邊自稱發展中國家來逃避國際責任。

中共最喜歡把一國兩制說成中央施予的恩賜，但誰比較需要一國兩制，大家心知肚明，沒有香港的自由營商環境，哪來的市場給你賺美金撈外匯。中共前人深明此道理，韜光養晦培養大家家國情懷，有錢一起賺，08年四川地震香港捐款以億計，北京奧運一同自稱中國人（當年小弟還跑去看火炬接力，成為我記憶中的一生恥辱），溫水煮蛙何其美滿。

維尼一出手，便知有沒有，一條送中條例與極端警暴，摧毀部署多年的侵略台灣大夢。收編眾多非洲小國推舉出一個譚德塞，搞出武漢肺炎惹及全球人命垂危後仍能串通一氣撒謊不貶眼，砌辭把病源責任推予別國立即惹來反彈。《基本法》從來有名無實，小學雞為了一口氣，連名帶姓都要改成自己喜歡的模樣，一口一個監督權，說得自己好像有民意認受似的，事實只是一群不知文明為何物的土匪，穿龍袍也不見得是天子。

22條的憲法風波，對香港而言，重要，也不重要。重要是它還是確立著香港於世界立足的身分定位，不重要是法規的存在與否對中共而言只是一紙空文，你看《中英聯合聲明》也被它們當成歷史文件便知一二。國際線還是要繼續打，但也不必突然在今天說一國兩制已死，因為一國兩制早就死了23年。

親共派近來想借力打力，「拒絕攬炒」的口號不絕於耳，跟他們本人一樣也是笑話。君不見柒婆拒絕封關致百業大蕭條，維尼治國一下子鏟起外資對香港自由市場的信心，黨內貪官要借香港走資也不再輕易－你們說拒絕攬炒，是在反諷自己的主人麼？